美國2000年國會原本計劃通過「台灣安全加強法」，結果被拜登堅決反對，最後無成功通過

美國總統大選打得火熱，也邁入最後階段，爭取連任的美國總統川普，曾多次批評民主黨
總統候選人拜登，對中國的「立場軟弱」。而已故前民進黨立委蔡同榮，2008年就曾投書
《自由時報》，指出2000年眾議院通過加強美台關係的「台灣安全加強法」後，在參議院
卻遭到拜登強烈反對，理由是已有「台灣關係法」，沒有必要另立「台灣安全加強法」。

立場親中？蔡同榮指「拜登對台灣不是很友好」

根據《自由時報》報導，2000年「台灣安全加強法」在眾議院以342票對70票的壓倒性票
數通過，能給台灣安全多一層保障，例如美國應出售台灣潛水艇、AWACS預警機、等武器
，美國應訓練台灣軍人、美台應舉行聯合軍事演習，與「建立美國太平洋司令部與台灣軍
事指揮部直接通訊」等。

然而「台灣安全加強法」送到參議院後，卻遭到拜登強烈反對，理由是，已有「台灣關係
法」，沒有必要再來「台灣安全加強法」。即使「台灣安全加強法」是由參議院外交部委
員會主席赫姆斯提案，但是遭遇到該委員會民主黨最資深委員拜登的反對，終告胎死腹中
。

什麼是「台灣安全加強法」？

而漢姆斯之所以決意提出《台安法》，主要是基於1999年2月1日美國國防部應國會要求所
提出《台灣海峽安全情勢》（Security Situation in the Taiwan Strait）報告。

民主黨三傑

奧巴馬
拜登
克拉里

克林頓都唔係好野 搞某國入世貿

冇5毛既post

一震等比人話輸唔起

推，俾的兩黨共識既傻仔睇

李柱銘幫手游說

20年前都好攞出嚟講，大佬呀，你不如20年前香港人邊有咁反共

就講都講啲近例啦

廿年前民主黨仲多人反對支那有最惠國代遇過共和黨添
不過chinajoe家族背景 九成奶共

CHINAJOE IS THE BEST

pk Biden

Here’s a deal... with Bidens and CCP..